日本擬首次研發長程巡航導彈應對中國

共同社周日（17日）引述日本政府消息人士報道，防衛省決定首次研發搭載在戰機上、可從敵方射程範圍以外攻擊艦艇的長程巡航導彈，加強震懾力，以應付中國海軍艦艇軍力。

報道指出，防衛省將改良現有的空對艦導彈，將射程提高至400公里以上。消息人士稱，今次研發長程巡航導彈的基礎型號是空對艦導彈「XASM-3」，其優勢是可超音速飛行，難以攔截。不過射程較短，不到200公里。日本去年底制定的《防衛計劃大綱》列明，為了應對侵略日本離島的敵人，有需要加強從射程範圍外的反擊能力。

日本政府已決定引進「JASSM」和「LRASM」等外國製的巡航導彈，兩種導彈最長射程為900公里，擁有從日本海抵達朝鮮內陸地區的能力。不過研發長程巡航導彈，勢必再度被質疑有違「專守防衛」的規定。

（共同社）

要整即刻有啦

支那狗成日話飽和攻擊又乜又柒

啱啦, 整多D打柒班支那狗

支那狗飛機就叻啫
打陣? 又派隻戰狗係人地門口 吠兩聲
隻戰狗交返啲稅未
一個可以隨時秋後算帳既中華移民国
真係唔好忘記你們班大陸閪背後有個咁濕鳩既祖国

如果美國比日本自制 佢地點會無呢樣科技儲備呀？